<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>考研 on 迷途的汪汪</title>
    <link>https://lostwangwang.github.io/tags/%E8%80%83%E7%A0%94/</link>
    <description>Recent content in 考研 on 迷途的汪汪</description>
    <image>
      <title>迷途的汪汪</title>
      <url>https://lostwangwang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://lostwangwang.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 09:44:27 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lostwangwang.github.io/tags/%E8%80%83%E7%A0%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>迷途的汪汪的十年</title>
      <link>https://lostwangwang.github.io/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 09:44:27 +0800</pubDate>
      <guid>https://lostwangwang.github.io/posts/my-first-post/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;1-名字的由来&#34;&gt;1. 名字的由来&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;迷途的汪汪&amp;quot;这个名字，是在观看&lt;a href=&#34;https://book.douban.com/subject/35000716/&#34;&gt;《解忧杂货店》&lt;/a&gt;这部电影里面得来的，当时正值高三，和我的好朋友 hyf 去了电影院。电影总共包括三个部分，歌手、画家、舞女，前两个故事都挺感动的，但是当我看到第三个故事的时候，陈都灵饰演的舞女给解忧杂货铺写的信，开始刺痛了我，当时的她是一个舞女，想要改变自己的现状，最后听了三人组的建议，成为了老板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以“迷途的汪汪”成了我的心愿，我渴望变得成功，渴望通过自己的努力改变现状，最起码可以让自己满意一点，可是没想到，这一愿望竟用了十年才实现。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://bilibili.com/video/BV1r24y1T7oB/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&amp;amp;vd_source=294ddfe7b7abecfae5ed497431cddc14&#34;&gt;迷途的汪汪的信&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-噩运的开始我成为了一名差生&#34;&gt;2. 噩运的开始：我成为了一名差生&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;故事是从 2015 年开始的，15 年中考结束，由于命运的眷顾，我成功的获得了初中学校的定向名额，考入了市里最好的中学。只记得报名的当天，骄阳似火，报道处排起了长队，这是我第一次见到排队不会有任何怨言的情况，每个人都开开心心的，兴高采烈的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到高一开了学，我以为我还可以重复初中的生活，只要上课认真听讲，下课玩就行了，放假放飞自我就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是数学、物理给了我当头一棒。数学的第一课讲了一个“十字相乘法”，说实话，这是当时的我第一次听到，我用了很久才能够熟练运用。之后开始学习集合，交集、并集、补集，我学不明白。我新交的朋友问我问题，我只能用我不会来搪塞，最后朋友对我说： ”我以后再也不问你了“。还有物理，现在回想起来，第一节课讲的是质点，我搞不清它是做什么的。化学，我曾经梦想着以后大学可以学化学的，成为一名“炼金术士”，但是到了高中我的化学也学不懂了，我脑子里想的和标准答案不再一致。最后是我的英语，我发现我再也记不住单词，面对一整张卷子的英语单词，我读不下来，全是生词，我很无能为力。生物，我更是理解不了，我看着我的室友，每天轻轻松松的把生物拿下，每次老师听写，他总能默写全对，而我只能默默观望。高一的时候，最喜欢的只有语文了，虽然我的语文也不是很好，但是我可以上课瞎说话，偶尔成为班级的“笑料”，这样我才能彰显一点我的存在感。总之高一就浑浑噩噩的过了下去，到了高一下，文理分科之后，我选择了理科，我以为升入高二，就可以弥补一点，但是没想到，我败得更惨了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高二的刚开始，到了新班级，我认识的人仅仅只有四个，我感到很孤独。于是，每天唯一的希望就是下课和下晚自习和高一的好朋友一起玩，但是后来，某一天，她们也放弃我了，我觉得很难受，我又只好活在一个人的小世界里，每天上课只想趴在桌子上，“无精打采”是新同学们对我的评价。第一次分组，我遇到了 yxj，这是我认识的第一个女同学，之后的两年，我一直被笼罩在她的阴影之下，每一次一分组，组长大部分就是她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高二的时候会有体育课，每次上体育课很无聊，不知道去哪里，不知道站在哪，不过上了几节体育课之后，老师让选择体育项目，我选择了羽毛球，通过羽毛球，我认识了 lzy，这是我认识的第二个女同学，我和她打羽毛球，她总是嘲笑我太菜，不过我也乐于被她嘲笑，有一次，打球的时候，她问我有没有什么书可以借给她看看吗? 我满嘴答应有有有《盗墓笔记》——是小杨买的一套书，之后，由于《盗墓笔记》的缘故，我们的友谊越来越深，但是我们的距离却越来越远。我渐渐的发现，我喜欢她了，我变得很自卑，她的成绩很好，而我，却每次都在班级的吊车尾，我觉得自己怎么努力，都追不上她，我越自卑，就越不敢和她说话，慢慢的，我们又都交了新的好朋友，我们的交集就越来越少了，但是我还是很喜欢她，只能化作心里最深的秘密，当然，也不算秘密，因为我的新朋友都知道，直到高中毕业，还是没追上她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后认识了很多新的好朋友，wlj 担任过我的一任组长，她很会玩，又会玩学习还好，看过好多好多的书，我观察她每天上课睡大觉，但是学习还是很好，此等天赋我学不来。但是她打开了我的眼界，她有一个我第一次知道了知乎这个玩意，里面有很多学习方法，她当时推荐给我的博主是白诗诗，一个教记忆的博主，我想拯救一下我这看过就忘的脑袋，我熟读了白诗诗的这篇文章，打算试验，试验了两三次，败下阵来，但是我知道了一个更大的世界。她的英语特别好，是她告诉我的，她高一就翻完了整本维克多，翻了好几遍，而我当时两眼空空，不知维克多为何物，我高一的英语老师说不用背课本后面的单词，要从句子里面背单词，所以我的高一英语很差，当然高二的英语也很差，我当时很努力的在学习英语。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-大学四年失败与失败交织&#34;&gt;3. 大学四年：失败与失败交织&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2018 年 9 月，大学开学了，我爸我妈开车把我送到太原去报道，其实我很不想去这里。但是没办法，我没有勇气复读，如果复读的话，我只能考的更差。所以我想在大学努力&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-考研的第一年失败&#34;&gt;4. 考研的第一年：失败&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;考研的第一年是 2021 年，此时正值大三下半学期，我想冲一冲保研的名额，所以前半年就一直在准备比赛，开发微信小程序，每天就坐在电脑前面，改样式，造数据，想功能，很多时候都是被逼的，很多东西也没接触过，都是现学，本来我是不会微信小程序的云开发的，我一直思考不出来这个东西&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-考研的第二年又败&#34;&gt;5. 考研的第二年：又败&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&#34;6-开始工作我成为了一名外包&#34;&gt;6. 开始工作：我成为了一名外包.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2024 年 2 月，考研成绩出来了，毫不意外的说，我又一次落榜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对自己很失望，我躺在床上，每天对着天花板瞎想。我妈曾经告诉我，把我生下来，卖了家里两头猪。我在想自己还不如那两头猪，我想放弃我自己了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我妈为了安慰我，给了我两千块钱，让我出去旅游，但是那一段时间沉迷游戏抽奖，我把这两千块钱全冲进了游戏，我第一次意识到我失去了理智，也第一次知道了&amp;quot;赌狗&amp;quot;为什么让人那么讨厌，我身上没钱了，我只能去借点钱，我去找我的好朋友小杨借了 1500，然后又往游戏里面冲进了一点。我不敢告诉我妈，我怕让我妈失望，所以就只好瞒着她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段时间我打算开始找工作，想着先过度过度，在牛客网投了我的第一份简历，华为 OD，当时看这个招聘描述，一是工作地点在深圳，我想要离家远远的，越远越好，二是鸿蒙测试，我一想好高级，于是我就投了这个岗位。当时的我根本不了解怎么找工作，我很想做前端或者成为一名后端。我同时投前端和后端的简历，在 BOSS 直聘上投了沟通了 500 多家，在牛客上也投过很多，投了各大银行，但是给面试机会的很少，记忆中只面试了四五家。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;7-逃离工作重新开始考研-与老天爷对赌&#34;&gt;7. 逃离工作，重新开始考研: 与老天爷对赌&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2024 年是工作很累的一年.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三次考研是从 2024 年 8 月份开始的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;8-总结&#34;&gt;8. 总结&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最后，可以预见性的感觉到考上研究生是我人生中的又一高点，之后的人生又要开始下坠，希望可以坠落的缓慢一点，希望自己不要太难过。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;9-致谢&#34;&gt;9. 致谢&lt;/h3&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
